\newpage
\chapter*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

В 2012 году коллаборации ATLAS и CMS (CERN) [1,2] экспериментально подтвердили существование последней фундаментальной частицы Стандартной модели - скалярного бозона Хиггса с массой 125~ГэВ~\cite{higgs-atlas, higgs-cms}.
Это открытие стало триумфом физики высоких энергий, окончательно подтвердив Стандартную модель элементарных частиц.

Несмотря на очевидный успех СМ при описании данных, имеются неопровержимые указания на существования явлений вне рамок СМ. В силу этого следует предположить, что СМ является низкоэнергетическим приближением более широких теорий, возникающих при энергиях много больше 100 ГэВ. ~\cite{lykken-beyondSM, nojiri-beyondSM}. 
Среди этих указаний можно назвать, например, процессы идущие с нарушением барионных и лептонных чисел, с участием новых скрытых частиц, в том числе из темного сектора (аксионы, темный фотон, лептокварки и т.д.). 

В связи с этим интерес к физике элементарных частиц не угасает, а прецизионные экспериментальные исследования в этой области становятся особенно актуальными.
В частности, из\hyp{}за меньшего числа фоновых событий перспективными являются эксперименты по столкновению лептонов, на сегодняшний день представленные электрон\hyp{}позитронными коллайдерами.

Одной из важных задач является изучение процесса рождения адронов в электрон\hyp{}позитронной аннигиляции.
Отношение суммы сечений аннигиляции электрон\hyp{}позитронной пары в адроны к
сечению аннигиляции электрон\hyp{}позитронной пары в пару мюонов является
фундаментальной величиной в адронной физике,
которая может быть использована для расчётов постоянной тонкой структуры и аномального магнитного момента мюона~\cite{bennett-muon, hagiwara, jegerlehner}.

%В данной работе были рассмотрены сечения рождения скалярных мезонов в электрон-позитронной аннигиляции на основе аналитических выражений, полученных в работе~\cite{chumakov}. 
%были получены аналитические выражения для дифференциальных и полных сечений рождения скалярных и тензорных мезонов в электрон-позитронной аннигиляции.
%Так, в работе ??? показана связь ??? с ???. И так далее.

% Обосновать, почему скалярне мезоны?
% Обосновать, почему 1-2 ГэВ?

Важным этапом исследования является моделирование взаимодействия частиц.
Моделирование позволяет сравнить полученные на эксперименте данные с существующими теоретическими расчётами.
Для этих целей наиболее полезным и успешным математическим инструментом является метод Монте\hyp{}Карло, заключающийся в итеративной генерации случайной величины по заданной функции плотности вероятности.

Целью данной работы было выполнение Монте\hyp{}Карло моделирование рождения скалярных мезонов $a_0(980)$, $f_0(980)$ в электрон\hyp{}позитронной аннигиляции в диапазоне энергий процесса 1--2 ГэВ.

Для достижения цели были поставлены следующие задачи:
\begin{itemize}
	\item обзор литературных источников по теме электрон\hyp{}позитронной аннигиляции в адроны;
	\item изучение методов генерации случайной величины с заданной плотностью вероятности; 
	\item обзор существующих Монте\hyp{}Карло генераторов для моделирования электрон\hyp{}позитронных столкновений;
	\item выбор существующего или разработка Монте\hyp{}Карло генератора;
	\item моделирование рождения скалярных мезонов $a_0(980)$, $f_0(980)$ в диапазоне энергий процесса 1--2 ГэВ;
	\item сравнение результатов с экспериментальными данными.
\end{itemize}

Объектом исследования является моделирование рассеяния частиц в физике высоких энергий.
Предметом исследования является моделирование процесса электрон\hyp{}позитронной аннигиляции в скалярный мезон.


 
